同原生家庭脫離左關係嘅你還好嗎

最近好嗎？
共勉之

脫離原生家庭嘅過程真係好漫長
心路歷程亦都充滿着苦痛
但一切都是值得
辛苦長大成人便有能力離開

離開之後真係少咗好多唔開心
唯一面對嘅不快係偶爾仲收到原生家庭的「求助」
另外就係好難向其他唔了解你背景嘅人解釋
點解自己明明有親人但都一個人生活
可能會被人誤解是一個如何如何冷血的人
會有少少尷尬同壓力
當然自己都要克服呢種羞恥感
不需要感到羞恥
為自己而活

搬走咗之後精神狀態穩定了很多
但偶爾還是會比一些小事trigger 到
要很努力才可以忍住想哭的感覺

可能以前細個腦囟未生埋
小時候（青少年時期）的抑鬱反而沒有現在深層
以前只是簡單的 情緒受到困擾 生活長期不安寧
慢慢長大才慢慢明白心中的缺口
原來這個傷口真的不淺
可能已經冇嘢可以填補到呢個缺口
我亦接受咗呢個現實

另一件比較辛苦的事情是
其實並沒有那麼多人和我們的處境一樣
不要期望別人會理解
別人不理解也不是他們的錯
所以別失望
要堅強

我都係咁 不過未脫離到

自己搬出去住

加油 最緊要唔好心軟
勇敢過自己嘅生活
緊記同佢地一齊生活嘅痛苦
提醒自己千祈唔好重蹈覆轍

這一刻為自己期望的將來努力
加油 你一定可以的

是的
雖然儲少咗錢
但絕對是人生做得最正確的決定
精神健康無價

老公下年年頭會買樓，同我地再長者綠表抽居屋

我好討厭自己原生家庭

加油，都係個句 千奇唔好心軟

離開左未 係一次定持續？

我都係 好辛苦

+1

多謝

同樣，幾年冇見。可以同你做朋友了

成功可唔可以喺連登出篇故等大家一齊開心

呢啲仆街死咩理 企係道得高地 話尻你咩咩 切肉不離皮 咩咩無論點都係你老豆老母 之類 總之外人覺得所有責任都係你度